點解“東南西北” 係東行先，南排第二

西方國家係咪都咁排?

泰國係
北漏冬奶

太陽東方昇起好似係

因為順口d

東西南北

漏係向邊?

西方點叫?

ESWN?
ESNW?
ENSW?
ENWS?
EWNS?
EWSN?
WSEN?
WSNE?
WENS?
WESN?
WNES?
WNSE?
NWSE?
NWES?
NSEW?
NSWE?
NESW?
NEWS?
SNEW?
SNWE?
SEWN?
SENW?
SWNE?
SWEN?

邊個最順口?

唔係越南咩？

因為東京真係好熱

NESW

因為東急阿雪

中央不敗

東南西北做嘢唔洗你教

鬼佬真係咁順序?

駁吾到

外國人好似講 east west north south

你覺得有方向既「東」 先 定係 有「東家」個「東」 依個字先呢 ?

點解要 上下左右

唔可以
下上右左？

連登仔真係

「東」 字依個象形字, 最早出現喺甲骨文
同 束 字同源, 「東」喺古代, 係一束物品紥成一舊包裹既意思, 以前遠行既人出門就係拎依依個包裹向太陽升起既方向出發

所以 , 「東」有以下既演變

所以係有 「東」先, 而唔係因為「東」家 個「東」先架

樓上 9 up 當秘笈

9 up 當秘笈